\section{Zeilenfilterung}
\subsection{Beschreibung}
Die Funktion „Zeilenfilterung“ verfügt über zwei verschiedene „modus“. Der erste „modus“ gibt die Standarteingabe aus, die das „muster“ enthält. Der zweite „modus“ gibt die Standarteingabe aus, die das „muster“ nicht enthält.
\subsection{Parametrisierung}
\subsubsection*{Aufruf: }
Die Verarbeitungsmethode wird durch „filtere” aufgerufen. Der Parameter „modus“ muss den Wert „mit“ oder „ohne“ annehmen und der Parameter „muster“ muss ein Muster als Wert annehmen.
\subsubsection*{Parameter}
\begin{itemize}
	\item \textbf{"modus"}\\
	Der Parameter „modus“ kann zwei Werte annehmen, „mit“ oder „ohne“\\
	Der Wert „mit“ gibt die Zeilen aus, die das „muster“ in der Standarteingabe enthält.\\
	Der Wer „ohne“ gibt die Zeilen aus, die das „muster“ nicht in der Standarteingabe enthält.\\
	\item \textbf{"muster"}\\
	Der Parameter „muster“ enthält den Wert nach dem gefiltert wird.
\end{itemize}
\begin{lstlisting}
$ tep filtere --modus "modus" --muster "muster"
\end{lstlisting}
\subsection{Beispiel}
\subsubsection*{Texteingabe}
\begin{lstlisting}
Das ist ein Hund.
Das ist eine Katzer.
Hier sind viele Hunde.
\end{lstlisting}
\subsubsection*{Kommandozeile}
\begin{lstlisting}
$ tep filtere --modus "mit" --muster "Hund"
Das ist ein Hund.
Hier sind viele Hunde.
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}
$ tep filtere --modus "ohne" --muster "Hund"
Das ist eine Katze.
\end{lstlisting}
